突發：岩岩發現一個社會現象

望望d樓

公屋多白燈
私樓多橙燈

不信自己留意下
點解會甘？

LED同一用電量
白燈會光過黃燈

我用藍燈

自住 粉紅色燈

幾錢

咁劏房用開咩色嘅燈

紅燈

咁點？

顯色度 照度 發光強度唔同囉

再講落去就要講埋發光原理

可以好複雜 咩二極管 波長 變頻
工程就係學呢d

所以唔好讀

其實睇個人喜好

有人鐘意暖色有人鐘意冷色

公屋單位細，著重實用，白燈空間感會較大
私樓單位大，講求格調，黃燈會冇咁單調
利申9吹

公屋白燈：開嗰陣一定要閃幾吓

蕭生有無教

走廊用咩燈？

佢咁叻實有fd工程師啦

壁燈

姐係佢唔識？

純粹色溫分別者

用led

佢不嬲唔識理科野
識文商野已經好勁

利害 12點36分出post 仲話係啱啱發現

巴打住咩區 公屋私樓中午都要開哂燈

光管燈

就快用rgb
我鍾意咩色就咩色

我用開連登

完全唔明點解有人接受到屋企用白燈

500蚊制唔制

唔夠勁，文理商政藝體都識先叫勁

黃燈就見得多，橙燈樓主你係咪要驗眼？

暖色温嘅燈睇嘢會冇咁辛苦，對眼會冇咁攰 (好似係)

窮撚心態係咪光 d 著數 d？

慣咗用開白燈，我係咪你所講嘅公屋仔？

唔清楚
我相信好多窮撚都唔知呢樣野
利申：窮撚

應該係 利申 用光管

有冇例子達文西咩

兩白一黃點計?

最憎黃燈
對得耐黃燈好眼瞓

我用連登

唔鐘意冷白光 用3000k覺得太黃 轉左用4000k

我見唐樓用開粉紅燈

而家大撚巴私樓用白燈啦,
近期興返白燈, 黃燈開始有D 老土

就係達文西

你六十年代穿越過嚟？

全屋白燈就只會變攞白卡

真係接受唔到屋企用白燈

黃燈 好撚老土

其實黃色舒服d
但照唔晒
公屋得果兩個point 位
一枝led 照晒成間屋
私樓咪搵人
做多幾個point 位咁解

我用開可以調節色溫嘅燈 super

我黃加白

廁所白 房廳黃

睇書光線唔夠好傷眼

大陸哩先會用白燈

支那人通常鍾意用冷色多

大陸邊有電 用爉燭

我唔鍾意黃燈，
成日搞到我好容易眼瞓

住公屋多數係窮人
細個可能屋企冇燈，用蠟燭，或者得盞昏昏黃黃啲燈泡仔
所以心底覺得越光猛=越好 黃燈會令佢諗返起以前細個啲窮日子
有錢人本身細個就潛移默化屋企人嘅品味
知道屋企係休息，放鬆嘅地方
唔需要咁光咁白 同埋裝修會諗埋燈光設計呢part

舉個例子，係咪每次行宜家，雖然啲樣板房又細，家私又係個啲，點解佢咁溫暖舒服，自己間公屋就似狗竇？因為宜家本質上係燈光設計大師，所以你點學都冇個種感覺

我以前都好LIKE黃燈, 但有老花後, 睇黃燈, 會變得睇極都好似唔夠光, 睇野好攰...........
所以有時黃定白, 同格調真係冇關........

熟架步

真...窮人邊有資格有家庭溫暖 ..所以唔用橙燈

公屋窮撚冇錢買多盞燈
用黃燈做嘢就睇唔清楚

公屋＝光管

Philips 咪有出囉

屌 唔怪得我細時用黃燈成日比人話怪
原來圈子問題

其實而家都已經無呢樣野
有都係大家感覺黎, 入Lab做test, 數據已經可以話係一樣, 流明都可能只係相差十幾, 806lm咁計, 每支燈既誤差可能重大過色溫分別

童年回憶

而家唔係多數都可以2隻色都有咩

用開蠟燭呢？

+1 黃色硬係覺得好傷眼

Btw呢個post都痴痴地線
燈光顏色都分階級，
呢啲都係講個人喜好姐

係一直都係一樣
定係新果d led先一樣？

80%白燈...

我做左呢行都有一段時間
慳電膽真係比較明顯, 不過當時係黃光過白(約5%), 用同一wattage去比較
LED已經無人再講呢樣野啦

白燈多數廢老用 因為夠光

我RGB 燈，彩虹燈都得，點睇

利申 公屋

用開拜神紅

真，我住公屋鍾意白光。條女私樓鍾意暖光，話感覺溫馨D